日本分級機構CERO盯上Ubisoft，要求解釋《刺客教條 維京紀元》內容與送審版不一致

如果你還有印象，日前我們曾報導《刺客教條：維京紀元》亞洲解封，意外引爆日本Ubisoft與CERO之戰 ，而現在 CERO 名擺著盯上了 Ubisoft，今日針對《刺客教條：維京紀元》送審與販售版的畫面不同，要求 Ubisoft 提出正式的說明。

在日本 Ubisoft 道歉後，隨即又在上週公開了即將於 12 月中釋放解禁 Patch 的消息，這下似乎完全惹毛了 CERO。依據 CERO 過去分級的標準，無論哪一款遊戲，雖然可以見血，但血腥斷肢以及肚破腸流類的畫面是絕對「NG」的項目，並不是分在 Z 級（18歲以上才可遊玩）就什麼都可以。

另外有日本玩家表示，似乎 Ubisoft 昨天起悄悄的在自家的 PC 商城開始販賣了全球版的《刺客教條：維京紀元》（也就是無修正版），但和日本的修正版需要分開購買，暫時沒辦法蓋過原本的日版。

CERO 今日在官網上發表新公告，表示 CERO 發現《刺客教條 維京紀元》雖然在日本分級評為 Z 級，但已經證實 Ubisoft 送審的版本與實際販賣的版本有出入。因此已經正式聯絡 Ubiosft，要求出來說明。

值得注意的是， CERO 這篇公告整篇用詞語氣都非常強勢，以中文的白話文就是「你最好給我出來說清楚！」。雖然 CERO 並沒有明指是針對哪一件事，但 Ubisoft 想用這種先上車後補票的方式來規避審查的確也有可議之處。

當然另一點有趣的是，在上次的戰爭中，CERO 把責任撇的一乾二淨，表示 Ubisoft 根本沒跟他們聯繫，但這次卻主動跳出來指責 Ubisoft 送審版本跟販售版本不同，明顯自打臉。因此誰是和諧版的始作俑者似乎也相當明顯了。

但，人家掌管分級就是有話語權，只怕以後 Ubiosft 的遊戲在日本都不好過了。

醬油:

CERO真係CLS,彈出彈入你咬我食

日本都要河蟹

好出奇？
知唔知連日本公司出game都可以特別分一個日版出黎
日本av都唔俾露個西出黎要打格

之前仲大把人笑ubi自閹

建議都係唔好跟車太貼
睇落去就知邊個係人邊個係鬼

今次呢單意思係咪唔夠和諧

日本不嬲對血腥類敏感過歐美
歐美就色情類敏感過日本

生化危機2日版都Cut晒d血腥位

鬼佬d口味
鍾意睇血肉多過睇女 有撚病

鬼佬乜女都屌得
仲洗乜喺acg睇

之前爆ubi單野ubi搵CERO過橋
而家CERO咪特登玩返ubi囉

歐美可以露西日本唔可以

咁香港版幾時先解禁？

歐美game任露架喎
歐美敏感係acg, 搵位入者
同埋最敏感就政治正確

本身話12月中
但依家會唔會因為呢件事要改就唔知

香港唔到cero管

估唔到日本仔會還拖之餘仲主動開佢拖
但今次真係唔知ubi on9定cero玩野

兩個都抵死
ubi就伏game大廠
日本廢老就阻撚住地球轉
不過日本人應該都係屌兩屌就算
繼續玩閹割版
AV冇西睇都忍到咁多年冇事
打機呢D算得係乜

CERO收撚皮啦
PS4 啲GAL聖光打撚到成個畫面都係